速龍小隊無展示警員編號司法覆核案 周家明:警員身為公務員擁有執法權力 有什麽理由可以隱藏身分

7名市民及記協不滿速龍小隊及防暴警執勤期間隱藏警員編號向高等法院提出司法覆核，政府方強調以「行動呼號」代替「警員編號」沒有違反《香港人權法案條例》，即使市民對警員行為有投訴，警隊內有機制可以辨別出被投訴的警員，而且警隊會安排另一部門的警員跟進。周家明法官押後裁決。

法官詢問，市民希望投訴可以更方便，倘若警員使用過份武力變成常態，儘管警隊內部可能有機制讓警員互相之間辨別身分，但在不公開其身分編號又如何談得上有效率？杜淦堃資深大律師代表政府方回應，指警隊內部有現行系統就投訴安排蒐證和調查，而系統亦會確保被投訴者和調查人員來自不同部門。杜又指，現時並未有證據顯示以上機制不可行，為何要不容許一試？

周家明法官續問，警員身為公務員擁有執法權力，背後有什麽理由可以隱藏身分。杜淦堃資深大律師回應指匿名可防止警員遭惡意起底外，也可以避免他們被人秋後算帳。杜大狀續指，速龍小隊及防暴警員主要在多人的示威場面執法，會有較高風險遭他人尋仇。周官同意匿名可避免警員遭惡意起底，但他反問，既然警員可受匿名保護，法官以及律政司檢控官是否亦需要隱藏身分？杜大狀回覆，不同崗位職員蒙受不同程度風險，不能一概而論。

申請人一方重申，「警員編號」是目前最簡單辨認警員身分的方法。辨別身分應該是愈簡單愈好，否則會有誤解可能。申請方又反駁，警員在頭盔後印上其他代號以替代「警員編號」等其他方法，均存在漏洞，例如當市民遭警員從正面追捕時，又如何繞在對方身後看閱他的代號等等。

SOURCE: 頭條

其實行政長官都會俾人起底架
匿名用代號稱呼算啦

個官好似撚緊佢地咁

示威者有幾危險?
咁反黑班狗, 同鄉黑打交道果D仲危險啦

根本說服唔到

71 2點維園見借個位 會員標籤功能
立會事實處
眾志 蘋果 DW德國之聲訪問手足
抗爭文獻館
暴政粵譯 第六課 小心那些準軍事組織

7婆，689一早用緊

//既然警員可受匿名保護，法官以及律政司檢控官是否亦需要隱藏身分//
笑撚左

你班冚家剷周街殺人放火就可以隱姓埋名 我地做法官幫党判案就要拋頭露面受千夫所指 公平咩

前後都有number唔得嘅

班官嬲佢地日日畀人屌紅官貼曬大頭，狂收實名投訴，但始作俑者居然可以匿名。

法官都係魚蛋論

唔使講咁多廢話
印尼記者俾人打盲投訴無門就係反證

寸還寸
睇死佢地又會判黑警唔洗show number

呢個官咪又係紅官

最重要係你有你判 佢有佢繼續唔show num 你都吹佢唔脹

法官做曬condom俾人起曬底
班死黑警就日日Hi冰

佢匿名咗好耐啦777

"既然警員可受匿名保護，法官以及律政司檢控官是否亦需要隱藏身分？"

你估佢地做唔出呀

攞住支槍對住啲手無寸鐵既市民，話自己好危險

呢單野解釋左點解一定要有編號

國安法秘密審訊

如果驚秋後算帳
係唔係即係覺得自己行為唔係做得岩?
會遭社會非議?
所謂行得正企得正
如果連自己個名都敢比人知
是否做左虧心事

以後行使公權力但又唔掛牌出名
當一般市民看待算
根本唔係合法警察
佢打人,比人合法自衛制服番都好正常, 唔好怨人

留意返 周家明都係賤種仆街紅官黎

死黑警真面目見人都唔敢啦

周官同意匿名可避免警員遭惡意起底，但他反問，既然警員可受匿名保護，法官以及律政司檢控官是否亦需要隱藏身分？

你都on9,根本係同一班人,危乜撚野險

689

不過周家明都係紅官黎

正解

佢根本就係屌緊班友，你可以隱藏但我唔可以隱藏
你班友個刻鳩拉鳩打鳩告，上庭時匿名，但我地要出樣
本身班人只告你班友，一陣有另一班人真係尋仇，搵唔目標搵著班法官，佢地咪仆街？

行政長官被起身既風險更加高，應以行動代號「777」作為牠終身號碼

印尼記者單野咪證明有冇行動編號d狗都可以唔交人出黎比人告

行政長官被起底既風險更加高，應以行動代號「777」作為牠終身號碼

正常程序
法官就係要質問控辯雙方嘅論點

其實執實驚俾人尋仇呢樣野由始至終都存在，
如果呢個邏輯成立，當初根本唔會叫人公開身份去執法。

紅歸紅，但睇翻判詞，呢個官無其他講得咁痴線既

推

689 777

撚完

判無需展示

紅官表示,我冇得蒙面唔出名,你班柒頭同我伸番過龜頭出黎一齊比人起底

點解個麼字係殘體

法官以及律政司檢控官是否亦需要隱藏身分？

周家明不意外啦

下屆特首不如都匿名丫
特首A

冇編號就係無權
因為已被解除職務

周家明，唔好咁大期望

condom仔 你哋等俾黨起飛腳啦

咁不如全世界都匿名啦，DLKH

汽車有冇車牌？

印象中之前有幾單JR案TRIAL 個時個官疾到GOVT 個COUNSEL無聲出都會rule in their favour.

其實無問責/懲罰機制既話，你判d黑警一定要show警員編號都無用，佢唔跟根本無後果

好人好者怕咩俾人認到

葉繼歡張子強年代都未驚比人起底，家下怕比人起底🤣😂

一齊睇睇周家明法官判過嘅案例

變big brother 咁整張海報咪算囉，人工都慳番。

印象最深係膀胱當春袋

警員編號
係比大眾認知有冇人冒警 或 認知該人身份

唔係比警隊自己知就夠

好唔公平囉
大家都係為国家做嘢點解得你地可以匿名

12年嗰屆開始已經轉左用代號

撚狗

Push

因為佢地已經變成公安，唔係香港警察

公安係可以隱藏身份，殺人放火都仲得

大家要記住杜淦堃呢條撚樣

我借錢唔想還可唔可以匿名借
驚俾人起底同尋仇

[全民集氣]7.1大遊行集中討論區(1)

無記錯好似係冚家產黎

司法覆核考試局取消歷史試題決定 考評局委聘杜淦堃資深大律師等律師團隊

習某某

好似係
但點解今次講d野咁大快人心

皇君大曬
乜都唔使講
食冰運乒呀姦淫擄掠
你仲要講多謝
體諒壓力大
編制大

行動代號!!寒戰12345678910

唔比起狗底個禁制令令咪周家明批架囉

好似連選舉事務處都搵左佢比法律意見

既然警員可受匿名保護，法官以及律政司檢控官是否亦需要隱藏身分？
個官擺明嬲鳩

押後判決，姐係未贏，分分鐘係俾d甜頭公眾，贏就狗贏

就係 係人都知佢冚家產
然後佢就要日日被人屌屎忽 屌到失禁
黑警就可以隱藏身分 佢覺得唔抵掛?

周家明係咪驚俾人制裁

港共下一秒幫埋官匿名, 立即冇聲出啦

速龍可以隱,法官就

777/柒婆

推 7.1反國安法大遊行

法官 X 檢控官 Y

名紅官

Pish

次次JR都係周家明

如果話有機制，點解穿盲印尼記者果單到而家都唔肯交個名出黎？ 呢個咪就係問題所在囉。

最主要係睇下d狗點狡辯
平時串77就話姐，睇下宜家係庭上係咁仲用平時d論據串77

唔好諗太多啦
多數都係初審判黑警輸然後上訴得直
初審既回響大，上訴無人理，又令人覺得贏過就無所謂啦

狗：不分化

明顯啦

呢排啲官咁正常得一個原因：美國有資產

其實隨便拎爆眼記者果單case到依家麵無交人頭已經唔洗打...以前

上訴庭孖寶潘兆初,楊振權

佢判過禁蒙面法「違憲」，又唔洗咁灰住

個官都未匿名 幾時到佢地？

你俾人秋後算脹有得拉鳩人喎
而你而家鳩拉人喎
唔係光明正大好正義嘅咩？

push

講完咁多扮正常人之後話你jr失敗

周家明係藍官

周家明 係咪驚畀人制裁

印尼女記者果個都話認唔到啦

因為狗係受保護動物

其實咁仲好，所有人著速龍裝就可以通街打人了

北京要過既佢唔敢say no , 但狗只是condom

上訴又咪西

屌樓主老母，篇文重點明顯係「法官同意」觀點

阿sir 做野 唔駛你教

其實同over my dead body一樣
好多法律界嘅人只會以法律為唯一依據,其他嘅政治現實佢哋係唔理
永遠都唔肯承認「目前法律係有違反公義嘅條文」

當然都有好黃嘅律師同好紅嘅法官
但係仲多嘅係嗰啲死牛一邊頸嘅「中立人士」

支持法官蒙面審案

杜大狀回覆，不同崗位職員蒙受不同程度風險，不能一概而論。

你講哂啦咁乜都不能一概而論

好簡單

咁警員編號個作用係咩先？

仲有煲呔

唔明段野點解唔見有人拎呢個黎做論點 我都想知如果咁樣問 班撚樣可以點答

成個政府得罪晒全港市民都好危險，全部官匿名用代號稱呼算啦

咁判斷法律是否符合公義又唔係法官嘅責任同權力之內